蝙蝠沒事都在吵架 科學家翻譯對話發現

蝙蝠沒事都在吵架 科學家翻譯對話發現

2017/02/20 16:30
為了理解蝙蝠在說些什麼，以色列台拉維夫大學教授、神經科學家約沃爾（Yossi Yovel），在75天內全天監控紀錄，並分析22隻埃及果蝠（Rousettus aegyptiacus）發出的15000多種叫聲，他們發現，牠們大部份的時間，都在為瑣事爭吵。

《mplus》網站消息說，科學家們發現，蝙蝠發出的噪音，也許跟海豚或猴子的叫聲一樣複雜，而不是隨便亂叫。透過一套分析軟體，研究人員將60％的聲音分為4種類型：第1種：蝙蝠正在爭奪食物；第2種：蝙蝠為了睡覺位置爭吵；第3種：雌性蝙蝠抗拒雄性蝙蝠企圖交配；第4種：當另1隻蝙蝠離牠太近時的抱怨。

基本上，牠們大部份的時間，都在為這類瑣事爭吵。這項研究也發現，蝙蝠還能與群體內的單一個體交流，並使用略微不同的聲音，就好像人類與不同的人說話時，也會用不同的語調。除了人類以外，目前科學家只知道，僅有海豚與少數幾種物種，能直接與其他個體溝通解決問題，而非使用大範圍的群體交流方式。（即時新聞中心／綜合報導）

同港豬一樣

廢老嚟

老母叫Matha

WHY DID YOU SAY THAT NAME?!?!

好得意

覺得人類成日低估啲動物

無錯喇 喵

蝙蝠：屌你老母

企開D啦，屌你老母。

遲下會唔會出樣叫蝙蝠語

蝙蝠都有唔同語言㗎嘛？
有冇踩港撚性格嘅蝙蝠，咩都自踩同同其他蝙蝠打飛機（好似中華民國蝠噉）？

蝙蝠界都有毒撚
奶屎眼都玩埋係唔比你屌

唔知會唔會有口音
唔同地區講唔同語言

係囉
香港蝙蝠同美國蝙蝠溝唔溝通到

香港蝙蝠: 做乜尻阻撚住哂
美帝: Fuck off you fucking crud

同港豬一樣
1.揾食2.無位住同瞓3.扑野
不如研究我地算啦

師奶蝠

蝙蝠: 屌你老母

人類自以為最醒
根本係垃圾

好嘈

地球上講又真係最醒

後人類反到你咁反智

I'm batman

No, I'm batman

可能佢真係蠢過隻豬呢

曉屌人兩句就好醒拿 ?

企開啲啦屌你老母

貓都有自己既溝通模式
熟既見面會

貓都有自己既溝通模式
熟既見面會碰下個鼻
唔熟既就係咁嗚~嗯~

吱吱吱!!!
吱吱吱吱吱吱吱!!!!!

吱吱:吱吱吱吱吱吱吱吱

連登仔：又唔團結

海豚同蝙蝠外 仲有咩動物有語言方式既溝通方法

蝙蝠：屌！
蝙蝠：屌！
蝙蝠：屌！
蝙蝠：屌！
蝙蝠：屌！
蝙蝠：屌！

仲有
WHERE ARE THEY?!
RACHEL!!!!!!!

蝙蝠： Gee gee gee gee...

俾佢開心下啦巴打

[q uote]
仲有
WHERE ARE THEY?!
RACHEL!!!!!!![/quote]
屌你有聲

熱狗蝙蝠
青政蝙蝠

互食唔停

Where is she?!

蝙蝠有靈性
識嘈交